

 Môžeme začať hneď jej jednotkou - Branislavom Záhradníkom, ktorý v nedávnych voľbách do BSK spoločne s Ficom, Beňovou a Kaliňákom podporoval Vladimíra Bajana. Kandidoval v prvom kole za stranu Občianski kandidáti, ktorá sa zviditeľnila hlavne sloganom "ľudia ako my", OK, strana pôvodne s tromi členmi, sa zreorganizovala a na čelo sa dostal viceprimátor Bratislavy Milan Cílek, ktorý v nedávnej minulosti hrubo napádal štrajkujúcich kamionistov a postavil sa na stranu ministra dopravy Ľubomíra Vážneho (Smer-SD). Cílek je v Únii na kandidátke číslo štyri. 
 Dvojkou nie je nikto iný ako Pavel Hagyari, primátor Prešova, niekdajší predseda DS, v súčasnosti vo veľkom podporujúci a fandiaci Smeru-SD. Trojkou je večná kandidátka na všetky funkcie, ktorú nedávno opustia jej mládežnícka organizácia (a vyjadrila podporu Mostu), Zuzana Martináková. Martináková pri fúzii uviedla, že "je čas, aby ideologické rozdiely nebránili spolupráci medzi jednotlivými stranami" (rozumej, aj keď je Únia akože pravicová strana, nie je problém s Ficom, keď ide o fleky) 
 Ďalej tam máme na kandidátke v prvej desiatke Martina Čulena, predsedu fiktívnej strany Strana zelených Slovenska, o ktorej počuť vždy iba tesne pred voľbami. Naposledy sa jej zopár členov pokúšalo neúspešne pretlačiť do BSK v koalícií so Smerom-SD- HZDS- HZD. Nakoľko sa Liga-OLS prakticky rozpustila v SDĽ, Nemcsicsa nahradila neznáma Martina Čierna. 
 Desiatku Únie doplňujú napríklad Roman Jankovič a Boris Kollár. A podľa očakávaní, prvé vyjadrenia po ohlásení kandidátky boli zamerané prevažne na možnú spoluprácu so Smerom-SD a kritiku pravicových strán (SDKÚ-DS, SaS a KDH). Strana nemá šancu dostať sa do parlamentu (najúspešnejšie čisto bilbordové zoskúpenie v minulosti bolo Hamplové Naše Slovensko), účelom je iba odobrať hlasy pravici. Pravicoví voliči však majú dosť rozumu na to, aby poslali tohto trójskeho koňa na smetisko dejín. 

